【港男北妹●人性】中港婚姻重災區 天水圍街坊：男貪性女貪錢

除了陳伯和阿萍這兩段失敗的中港婚姻，本刊又走到很多新移民的天水圍，訪問了多名街坊，她們認為中港婚姻存在種種問題，港男也要負上責任。

「娶太太前就話住私家樓，誇大每月薪金，直至老婆到港後先發覺完全相反，有人拿綜援，住劏房，甚至露宿街頭。」新移民霍太表示，一些到內地娶老婆的港男就是不誠實，喜歡誇大自己的條件。她認為國內女子普遍以為香港環境理想，希望生活得以改善才嫁來港，豈料來港後才發現受騙，「黎到先知個老公拿綜援，又或收入微薄，間屋仲細得可憐，婚姻仲點會和諧。」

而另一街坊何女士亦聽過，有港男喜歡誇大自己入息來取悅內地女友，「佢地話做散工日薪一千，別人就以為月薪三萬，每年三十至四十萬，很開心，但點知成日無工開，女人失望然後離婚，變成好似女人唔岩，女人都係想搵個收入穩定既男人，鬼叫你做唔到咩。」

李女士認為雙方也有責任，男方想找個年輕女子，女方想找保護傘，不能全怪責男人欺騙。她指有朋友帶着孩子來港跟丈夫團聚，三個人入住公屋，為求調遷更大單位，兩夫婦再生小孩，可惜老夫少妻最終合不來分開，可憐孩子沒有完整的家，「朋友最終要領取綜援，呢區有好多個案都係咁，根本無一個係自己打工養育小孩。」

李太批評港男花心，鍾情年輕女子，不在乎年齡的差別所產生的問題，女人選擇跟隨港男生活亦可能貪圖金錢，未必真心愛你，這很現實，女人也沒有錯。

李小姐覺得現今社會普遍對大陸女人有偏見，認為她們嫁港男目的為領取綜援。她說一名國內朋友當年聽從親友介紹，以為港男條件很好，可以養活一家人改善生活環境，後來嫁來港後卻發現老公沒有正職，跟父母同住靠父母供養，甚至婚後經常虐打妻子兼有不良嚐好，最後女方選擇離婚，領取綜援獨力照顧四歲小孩，李小姐慨嘆家家有本難唸的經，朋友的遭遇就是嫁港男的不幸例子。

小姐覺得現今社會普遍對大陸女人有偏見，認為她們嫁港男目的為領取綜援。她說一名國內朋友當年聽從親友介紹，以為港男條件很好，可以養活一家人改善生活環境
拎綜緩同改善生活環境有咩分別，又咪離唔開錢字，女人做雞多多藉口

個男人唔夠上進 = 唔夠有錢

天水圍根本係支那

全香港都支那架啦 你估走得甩？

廢中廢老喺上面開心過後就算啦
無能力又要帶黎香港

最大鑊係連連登高登都有一班中年煙味呀叔鐘意大陸妹 話港女都貪錢 又冇胸
問題係 你娶左隻大陸雞落黎 你會唔會happy share 個老婆俾大眾屌先
啫話閪就你屌 單就大家埋 我屌你老母啦

嫁地底泥港男🤷🏻‍♂️

想生廢二代

有share
係嗰班中年臭叔唔知自己share咗姐
班大陸雞落到發覺自己原來嫁咗俾條窮酸廢柴
冇錢開飯咪重操故業囉

扑完就算啦 咪撚帶落黎